Каждая операция начинаетс с поля ^DocDate= для любой выписки 

Для BYR выписки операция заканчивается полем ^Credit=
Для Transit выписки операция заканчивается полем ^Cre=
Для USD выписки операция заканчивается полем ^Cre=

Для подсчета налоговой базы из Transit выписки мы должны взять все операции, где в поле ^Nazn= присутствуют слова HELMES и INVOICE. В этих операциях поле ^Cre= содержит сумму налоговой базы для месяца проведения платежа (дату проведения можно узать по полю ^DocDate=)

Внереализационные доходы могут возникнуть как от свободной продажи валюты, так и от обязательной, ниже описан механизм подсчета данной разницы.

1) Для подсчета внереализационного дохода от курсовой разницы нам нужны операции из USD выписки где поле ^Nazn имеет значение "СВОБОДНАЯ ПРОДАЖА НА ВНЕБИРЖЕВОМ ВАЛЮТНОМ РЫНКЕ" или поле ^KorName имеет значение "ПОК/ПРОД/КОНВ БЕЗН. ИН. ВАЛ. КЛ-ТАМИ - ЮР. ЛИЦАМИ". Для каждой такой операции нам нужно поле ^InDocID (значение этого поля мы будет сопоставлять со значением поля ^DocSourceID в BYR выписке) и поле ^Deb= (значение этого поля мы будем отнимать от значения поля ^Credit в операции где совпали значения полей ^DocSourceID из USD выписки и ^DocSourceID в BYR выписке). Если Credit - Deb > 0, значит для этой операции мы получили внереализационный доход и эту разницу нужно добавить во внереализационные доходы текущего месяца (определяется по ^DocDate)

2) Для подсчета внереализационного дохода от курсовой разницы нам нужны операции из Transit выписки где поле ^Nazn содержит слова "Обязательная продажа валюты" или поле ^KorName имеет значение "ТРАНЗИТН. СЧЕТ ДЛЯ ПРОДАЖИ ИН. ВАЛЮТЫ НА БВФБ (РЕЗ.)". Для каждой такой операции нам нужно поле ^InDocID (значение этого поля мы будет сопоставлять со значением поля ^DocSourceID в BYR выписке) и поле ^Deb= (значение этого поля мы будем отнимать от значения поля ^Credit в операции где совпали значения полей ^DocSourceID из USD выписки и ^DocSourceID в BYR выписке). Если Credit - Deb > 0, значит для этой операции мы получили внереализационный доход и эту разницу нужно добавить во внереализационные доходы текущего месяца (определяется по ^DocDate)

Из BYR выписки нужно выбрать все операции где 
1) поле ^KorName имеет значение "ТРАНЗ. СЧЕТ РУБЛ. ЭКВ ЗА ПРОД.  ИН. ВАЛЮТУ НА БВФБ (РЕЗ.)" или ^Nazn содержит слова "Перечисление рублевого эквивалента по заявке"
2) поле ^KorName имеет значение "(840USD)ПОК/ПРОД/КОНВ БЕЗН. ИН. ВАЛ. КЛ-ТАМИ - ЮР. ЛИЦАМИ" или ^Nazn содержит слова "СВОБОДНАЯ ПРОДАЖА НА ВНЕБИРЖЕВОМ ВАЛЮТНОМ РЫНКЕ"

Количество операций из BYR выписки должно соответсвовать сумме количества операций из USD и Transit выписки (сюда не включаются операции из Transit выписки по которой мы считаем налоговую базу, это те операции где в поле ^Nazn= присутствуют слова HELMES и INVOICE). Если количество операций не совпадает то надо сгенерировать Exception в котором указать InDocID, которые не нашли совпадения). Такое может произойти, если выписки сформированны за разные временные интервалы.
